Title: The Art of Punk: Black Flag
Date: 2013-06-13 15:09
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, blackflag, music, punk
Slug: the-art-of-punk-black-flag

![Blackflag-logo.svg_]({static}/images/Blackflag-logo.svg_.png)

Das Museum of Contemporary Art in Los Angeles hat vor ein paar Tagen die
erste Folge ihrer Serie "[The Art of
Punk](http://www.youtube.com/user/MOCATV/videos)" online gestellt. Das
Artwork der Punk/Hardcore-Releases waren mit der Grund wieso ich damals
angefangen habe diese Musik in mich aufzusaugen. Sie provozieren, öffnen
den Wunsch nach Antworten auf gesellschaftliche Lebensweisen. Vieles
provoziert so viel mehr als sich viele Künstler es sich von ihren
Arbeiten wünschen würden. Ein Schlag in die Fresse. Kombiniert mit der
Musik, die voller rotzender Energie zu ertrinken droht. DIY war immer
Teil von Punk. Es ging darum selber zu erschaffen. Sich nicht zufrieden
geben mit den Limitierungen in denen man lebt. Jeder konnte T-Shirts
designen, Shows geben, Platten veröffentlichen. Der einziger Feind war
man selber und die Möglichkeiten der künstlerischen Entfaltung
ungebrochen. Und da freue ich mich besonders über diese Webserie die
viele Klassiker des Punk aufgreift und gestalterische und geschichtliche
Analysen liefert. Eigentlich will ich jetzt mein Skateboard rausholen
und so tun als ob ich wieder 16 bin. Danke [Bo
Bushnell](https://twitter.com/BoBushnell) und [Bryan Ray
Turcotte](http://killyouridols.com/).

{% youtube N0u04EqNVjo %}

